I.
Газель в горах страны святой
Живет в блаженной доле;
И пьет струи воды живой
Счастлива и на воле;
Красы и легкости полна,
Среди тех гор живет она.
II.
Но обитательниц других
Те горы прежде знали;
Стройнее стан был дивный их,
Глаза светлей сияли;
Там кедр ростет, но юных дев
Уж не услышится напев.
III.
И пальмы в чудной той стране
Цветут в уединеньи;
Сто раз блаженнее оне
Еврейских поколений:
Нельзя им бросить край родной,
Нельзя им цвесть в стране чужой!
IV.
А мы скитаться век должны,
Несчастны и унылы,
И где отцы погребены
Не ляжем мы в могилы!...
Погиб наш храм, погиб Сион,
И пал, увы! Солима трон.
